習近平月薪11,385元 ,低於香港入息中位數, 林鄭一眾高官應否減人工 ？

中國公務員體系中最高的正國級官員，最高基本工資為11,385元（人民幣，下同）。一般相信，這就是國家主席習近平的基本薪金。

料為最低工資國家元首
報道引述人力資源和社會保障部公佈的資訊，正國級官員最高基本工資是年薪是136,620元（折算220,00多美元），即平均每月11,385元（約1,833美元），仍可能是世界主要國家的元首中工資最低。

《經濟學人》曾報道，
新加坡總理的年薪為218萬美元。
香港特首年薪為446萬萬港元, 相當於55萬美元
美國總統年薪為40萬美元
法國總統年薪約為30萬美元
德國總理年薪為28萬美元
俄羅斯總統年薪則約為11.5萬美元。

林鄭幾時肯減人工？

所以咪咁多貪官囉

香港同內地不能相題並論

高薪養廉都唔識 林鄭年鄭一皮你班友咪又話人地貪污
成撚日屌林鄭 如果你做特首 我唔就唔信你有能力反到習狗

年薪

一個月薪$10000,但家族全世界都有物業，剩係香港都起碼有幾億物業

另一個月薪接近$400000,但係香港一個物業都無，仲呻難買樓，不過佢下面條又有十幾個物業……

年薪高但貪五千萬又係貪
同年薪低貪 你揀邊樣？

工（資）高蓋主

貪曾咪完美話你知高薪養廉係唔WORK囉

支那貪官比例多定香港多

你唔洗為雜種擔心，人地全家有成6億資產係香港

6億其實好小

都無馬雲 十分之一

完你老味
貪曾係貪但係貪得好撚少咋
死雜種貪嘅係數以億計呀屌你老母
高薪養唔撚到廉?就算唔係廉晒都起碼貪少好撚多啦

如果你講689就唔同啦
689蚑那商人嚟，梗係大貪特貪啦

剩係香港咋戇鳩
計埋蚑那咁佢有幾多你又知唔撚知?
收埋幾撚多喺美國你又知唔撚知?

唔撚知
等你睇比大家知

番過中資機構就會明
先唔講貪唔貪，大陸/中資機構啲工都幾好福利
包兩餐/有飯錢、n月花紅、過時過節有特別津貼、夠你睇養和既醫保、準時收工
仲未計去到企業中高層位置包你housing
根本就算唔貪生活質素都高過搵多一倍人工既人

所以講習總幾錢人工冇咩意思，根本就反映唔到佢既生活質素

x2

香港呢方面唔會執輸，全速追趕中